# Diplom_1_API

Первая часть дипломного проекта.
Выполнена работа по тестированию методов API (согласно поставленному заданию) используемых в petstore.swagger.io.

Проект выполнен на Maven.
Используемые библиотеки: TestNG, Lombok, Faker, RestAssured, Allure, Jackson Databind, Awaitility.
Используемые плагины: Apache Maven Dependency Plugin, Allure plugin.

**Функционал покрытый тестами в рамках данной работы:**

**Создание пользователя:**
- создать уникального пользователя;
- создание пользователя идентичного уже зарегистрированному пользователю;
- создание пользователя с невалидными значениями;
- получить пользователя по имени пользователя.

**Логин пользователя:**
- авторизация под существующим пользователем;
- авторизация под невалидными значениями;
- logout пользователя.

**Изменение данных пользователя:**
- редактирование пользователя;
- редактирование удаленного (несуществующего) пользователя

**Удаление пользователя:**
- Удаление существующего пользователя;
- Удаление ранее удалённого (несуществующего) пользователя


**Создание заказа:**
- Создание заказа (валидные и невалидные значения);
- Найти заказ по ID (негативные + позитивные кейсы);
- Удалить заказ по ID (негативные + позитивные кейсы)
- получение списка инструментов (позитивная проверка получения кейса).
